---
title: 邓少爷的剑
date: "2020-02-16T15:58:24+08:00"
categories:
  - Fiction
tags:
  - 侠
# series:
author: Silencer
draft: true
---
## 章一  书生意气少年狂

“锦衣白氅凌波步，兔起鹘落雄鹰姿。
 剑气纵横三万里，一剑光寒十九州。”
 ————黄昏的街巷中，两个幼童唱着脍炙人口的童谣一蹦一跳的从一个带着斗笠的青年人身边经过，突然一个幼童似是被石头绊了一跤，眼看就要磕在突起的青石上，就在这时那个带着斗笠的青年人的大氅动了，那个幼童似乎胸口撞到了什么东西，一下子站直了，竟免去了性命之忧。跑在前面的幼童见同伴立在原地，忙问：“三子，你怎么停下来了，还想不想吃吾娘做的凉粉了？”另一幼童答道：“想啊，不过刚才好像撞到什么东西，冰凉冰凉的，跟冬天河里的冰块一样冰。”在前的幼童哈哈大笑：“这大夏天有什么冰块啊，快走吧，去晚了凉粉可就不好吃了。”说罢，便拉着另外的幼童走了，完全没有察觉带斗笠的青年人嘴角，那一抹微不足道的上挑。


“是时候去见见当朝皇后了。”邓少爷躺在白马上，突然脑海中蹦出了这个念头。邓少爷小时候与父亲的同门家的黄毛丫头是同窗，只不过邓少爷自小文武双全，但汴姓的丫头对打打杀杀的不感兴趣，只是对传闻中同门邓少爷的剑抱有一丝好奇。不过自从邓少爷与她一同从塾中结业之后，就再也没见过了。再往后，那丫头便被皇上征召入宫，没过几年就成了皇上的最宠爱的妃子，给皇上生了2个皇子和一个公主，去年才刚封了皇后，家世显赫。
## 版本控制

| 修改内容    | 时间        | 修改人   |
| -------- | --------  | ----- |
| Init       | 2020-02-16T15:58:24+08:00 | Silencer |

